\documentclass{scrartcl}
\begin{document}
Die Welt retten mal anders!\\
Auf dieser Welt gibt es ganz viele gute Menschen, die die Welt besser machen wollen und ihr ganzen Leben diesem Ziel widmen. Ich bewundere diese Menschen
und widme meine Leben auch diesem Ideal. Aber die Frage ist doch, warum gibt es immernoch soviel Armut und Krieg auf dieser Welt? Gibt es einfach viel mehr
schlechte Menschen als Gute auf dieser Welt?. Das will ich einfach nicht glauben, daher denke ich muss vielleicht ein anderer Weg eingeschlagen werden.
Um die Welt zu ändern muss man sie erst verstehen.Ich bin der Meinung, dass ein Physik Studium eine hervorragende Grundlage ist um die Welt zu verstehen.
Im Studium befasst man sich viel mit der Lösung von komplexen Problemen und in meinem Master werden ich mich stark mit der Arbeit von künstlicher Intelligenz
bei der Datenauswertung beschäftigen, was meiner Meinung nach die nahe Zukunft stark verändern wird und schon jetzt starken Einfluss auf unseren Alltag hat.\\#
Um die Welt aber im ganzen zu verstehen, muss man sie aber auch kennenlernen, daher reise ich sehr viel und gerne. Ich bin für ein
dreiviertel Jahr nach meinem Abitur 2014 durch ganz Australien gereist und habe viele interessante Menschen kennengelernt. Außerdem war ich schon in Neuseeland
und viel in Europa unterwegs und Reiseziele in Südamerika und Asien stehen inn den nächsten Jahren auf dem Programm. Nun reicht es natürlich nicht aus die
schönen Länder und ihre Touristenziele zu bereisen um die Probleme dieser Welt zu verstehen, daher werde ich nach meinem Studium zur Bundeswehr gehen und
als Offizier beim Kommando Spezialkräfte dienen. In dieser Spezialeinheit reist man viel durch die Welt und sieht die wirklichen Probleme.
Außerdem kann man hier schon vereinzelnt Menschen helfen und ihr Leben retten. Aber machen wir uns nichts vor, die ganze Welt ändern kann man dort nicht, daher
strebe ich nach meiner Karriere bei der Bundeswehr eine politische Karriere an. Warum bin ich nicht gleich in die Politik gegangen, wenn ich doch nur dort die
Welt verändern kann? Ich bin der Meinung, man kann keine Entscheidungen über Krieg und Frieden, Armut oder Reichtum, Umwelt oder ungebremster Wachstum treffen,
wenn man nicht selbst den Krieg und den Frieden erlebt hat, Armut und Reichtum gesehen hat und Umwelt und Wachstum verstanden hat.
\end{document}
